警方改口認兩度入停車場

警方改口認兩度入停車場

【本報訊】科大學生周梓樂本周一凌晨在尚德邨停車場墮樓傷重，延至昨晨終告不治。警方昨日下午連忙召開記者會，詳細披露周梓樂由離開寓所至墮樓期間的行蹤，希望釋除連日各界對事件的質疑，強調警方「並無追捕死者，亦無推死者落樓」，結果仍無法解開周梓樂死亡之謎。

《蘋果》記者綜合警方的說法及近日已證實的消息，相信周梓樂墮樓事件，仍至少有四大謎團未解，包括一：為何周梓樂在死前曾1分鐘內往返富康花園天橋？二：周墮樓前一刻，曾否被任何人士包括警察追趕？三：周墮樓前，曾在停車場內徘徊34分鐘，理由為何？四：周梓樂會否有可能因躲避警方催淚彈致失足墮樓？

警方昨日交代調查進展時，公佈當晚警員曾經兩次進入停車場。東九龍總區高級警司傅逸婷表示，周日晚上10時半，尚德邨停車場有人聚集，一隊15人防暴警11時06分曾進入停車場巡邏，至11時20分離開停車場，翌日凌晨1時04分警方第二次進入該停車場，以驅散向警員高空擲物的示威者，其間在停車場二樓遇消防員急救，才知墮樓事件發生。

警方確認3日晚上曾有防暴警（圓圈示）進入停車場。
AppleDaily

「無追捕無推落樓」

相關新聞：畢業禮接噩耗 科大生洶湧

警方又稱，確認周梓樂周日晚11時54分獨自離開居所，而綜合停車場及附近屋苑、商場的CCTV後，發現周於翌日凌晨零時19分及23分曾在富康商場出現，至零時26分，他步行進入尚德邨停車場，其時斷斷續續在停車場向唐明街方向的二樓走廊徘徊。另方面，凌晨零時23分，停車場附近有人堵路，警方於零時41分施放催淚彈。

至凌晨1時，附近屋苑閉路電視顯示，周梓樂經天橋步行往富康花園，1分鐘後經天橋返回該停車場。1時02分見他獨自在停車場2樓，經車道行到3樓。1時05分，消防被市民通知有人從高處墮下，就發現死者身處倒卧位置。傅表示，有人指警方追捕死者，推倒死者以致令他墮下，警方聲明絕無此事。

領展早前公開片段，疑拍下周梓樂的身影（箭嘴示）。
AppleDaily

警方在記者會上有展示現場地圖及時序等，但未有發放聲稱拍到周梓樂行蹤的CCTV片，現時公開的只有停車場業主領展的部份閉路電視影片，但均未能拍到周同學身影及墮樓經過。

另外，網媒端傳媒報道一名周梓樂的朋友於案發當晚，一直與周在Telegram上保持聯絡，凌晨零時30分，周曾向該友人發出「黑旗」、「橙旗」兩個訊息，至零時46分再發出一張照片，從照片角度來看，相信是由尚德停車場二樓拍攝的相片，相信是梓樂最後上線時間。根據警方昨公佈的資料，相信周與友人通訊的時間正是周在停車場二樓走廊徘徊的時候。

■記者邵靖妍

AppleDaily

徘徊是應該諗緊野吧？

想回家， 但樓下大批公安所以唔知點走好？

其實好多人低估左差佬又改口既嚴重性
首先 呢個只係簡單既yes or no question
唔係要你交代行動入面某分某秒做過d咩 咁都可以講錯有兩個可能性
一 刻意隱瞞
二 高層已經控制唔到前線 冇人知班前線每次做過d咩

垃圾！殺人犯！

推